{"code": 0, "body": {"list": [{"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "00a6f1c34f344972b46c40c17928c37d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“君子”“圣人”是（）的理想人格。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "儒家", "option2": "墨家", "option3": "道家", "option4": "法家", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "儒家", "option": "A"}, {"content": "墨家", "option": "B"}, {"content": "道家", "option": "C"}, {"content": "法家", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "00c0ca96929041dd8e6e68624b40adba", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "实施创新驱动发展战略，最根本的是增强（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "工业制造能力", "option2": "自主创新能力", "option3": "改革发展能力", "option4": "世界引领能力", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "工业制造能力", "option": "A"}, {"content": "自主创新能力", "option": "B"}, {"content": "改革发展能力", "option": "C"}, {"content": "世界引领能力", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "038b37b481fc4642a04fb2e84a86f2cf", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中华优秀传统文化是中华民族得以延续的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "制度基因", "option2": "经济基因", "option3": "道德基因", "option4": "文化基因", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "制度基因", "option": "A"}, {"content": "经济基因", "option": "B"}, {"content": "道德基因", "option": "C"}, {"content": "文化基因", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "07e12d1f063143c089a21b6863bc041a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "新时代爱国主义基本要求之一是坚持爱国主义与（）相统一。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "民族主义", "option2": "个人主义", "option3": "社会主义", "option4": "国际主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "民族主义", "option": "A"}, {"content": "个人主义", "option": "B"}, {"content": "社会主义", "option": "C"}, {"content": "国际主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "09f87453159a482aa71a8cea2053ecea", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "英国哲学家（）曾说：印刷术、火药、指南针，这些发明改变了整个世界事物的面貌和状态。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "休谟", "option2": "罗素", "option3": "培根", "option4": "洛克", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "休谟", "option": "A"}, {"content": "罗素", "option": "B"}, {"content": "培根", "option": "C"}, {"content": "洛克", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0a7a72244fa84820b5f529f12a46f935", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "两岸双方应本着对历史、对（）负责任的态度，推动两岸关系沿着正确方向不断向前迈进。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "领土", "option2": "人民", "option3": "文化", "option4": "经济", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "领土", "option": "A"}, {"content": "人民", "option": "B"}, {"content": "文化", "option": "C"}, {"content": "经济", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0ad51ed621324627987b6d3e0105b17a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "对（）的爱，反映的是对整个民族利益共同体的自觉认同。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "大好河山", "option2": "骨肉同胞", "option3": "灿烂文化", "option4": "伟大国家", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "大好河山", "option": "A"}, {"content": "骨肉同胞", "option": "B"}, {"content": "灿烂文化", "option": "C"}, {"content": "伟大国家", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0c80ae2835fe4a3a950c40e4d1867c60", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "我国能否在未来发展中后来居上，必须把（）作为支撑发展的第一资源。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "人才", "option2": "技术", "option3": "科学", "option4": "文化", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人才", "option": "A"}, {"content": "技术", "option": "B"}, {"content": "科学", "option": "C"}, {"content": "文化", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "105f3f71ff934153b21b3478810b49a8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱国主义的基本内涵包括爱祖国的大好河山、爱自己的骨肉同胞、爱祖国的灿烂文化、爱自己的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "国家", "option2": "种族", "option3": "家庭", "option4": "家族", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "国家", "option": "A"}, {"content": "种族", "option": "B"}, {"content": "家庭", "option": "C"}, {"content": "家族", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "10bb0812b7a34b64a50ba0fabf6e372a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "创新始终是推动（）的第一动力。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "人类社会发展", "option2": "民族独立", "option3": "人民解放", "option4": "民族存亡", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人类社会发展", "option": "A"}, {"content": "民族独立", "option": "B"}, {"content": "人民解放", "option": "C"}, {"content": "民族存亡", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "117b38e894f041eb859067571c56b463", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“铁肩担道义，妙手著文章”中的“铁肩、道义”是指（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "责任与使命", "option2": "志向与信心", "option3": "担当与勇气", "option4": "信心与勇气", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "责任与使命", "option": "A"}, {"content": "志向与信心", "option": "B"}, {"content": "担当与勇气", "option": "C"}, {"content": "信心与勇气", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1180050c4ffd44c7b146fccdf5844113", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "国家安全问题事关国家安危和（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "民族独立", "option2": "民族解放", "option3": "民族发展", "option4": "民族存亡", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "民族独立", "option": "A"}, {"content": "民族解放", "option": "B"}, {"content": "民族发展", "option": "C"}, {"content": "民族存亡", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "13f0f86661144d9499c96c074b5bde8a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是历史发展和社会进步的主体力量。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "人民群众", "option2": "英雄人物", "option3": "仁人志士", "option4": "科学巨匠", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人民群众", "option": "A"}, {"content": "英雄人物", "option": "B"}, {"content": "仁人志士", "option": "C"}, {"content": "科学巨匠", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "16cf9dec6b3143a6ab314455ef9dd9a0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中华民族能够在五千多年历史长河中生生不息、薪火相传，很重要的一个原因，就是拥有孕育于中华民族悠久历史文化中的伟大的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "中国精神", "option2": "中国道路", "option3": "中国制度", "option4": "中国人民", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "中国精神", "option": "A"}, {"content": "中国道路", "option": "B"}, {"content": "中国制度", "option": "C"}, {"content": "中国人民", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "194dc8150e1e4ab9811513918187a578", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "增强改革创新的能力本领，要培养创新（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "思维", "option2": "勇气", "option3": "人才", "option4": "职业", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "思维", "option": "A"}, {"content": "勇气", "option": "B"}, {"content": "人才", "option": "C"}, {"content": "职业", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "197b1a9327a94399acd09ca7c6d26973", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "我国能否在未来发展中后来居上，必须把创新摆在国家发展全局的（）位置。    ", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "核心", "option2": "首要", "option3": "次要", "option4": "基础", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "核心", "option": "A"}, {"content": "首要", "option": "B"}, {"content": "次要", "option": "C"}, {"content": "基础", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1b348870f1f646039518660f7ce7f74a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "只有通过（）深化改革，才能加快转变经济发展模式，推进经济结构战略性调整。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "片面", "option2": "全面", "option3": "局部", "option4": "大量", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "片面", "option": "A"}, {"content": "全面", "option": "B"}, {"content": "局部", "option": "C"}, {"content": "大量", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1ce5cbfffd954e3592260f23297272ee", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是民族精神和时代精神的统一。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "中国精神", "option2": "中国道路", "option3": "中国旗帜", "option4": "中国制度", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "中国精神", "option": "A"}, {"content": "中国道路", "option": "B"}, {"content": "中国旗帜", "option": "C"}, {"content": "中国制度", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "203bf1c60b704677aa7d8c3b1ccf605e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“兼相爱，交相利”是（）的理想。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "法家", "option2": "儒家", "option3": "道家", "option4": "墨家", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "法家", "option": "A"}, {"content": "儒家", "option": "B"}, {"content": "道家", "option": "C"}, {"content": "墨家", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2149a49254cd41cb929261a38c82bf4f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是实现中华民族伟大复兴不可或缺的精神支撑和精神动力。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "中国制度", "option2": "中国道路", "option3": "中国精神", "option4": "中国人民", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "中国制度", "option": "A"}, {"content": "中国道路", "option": "B"}, {"content": "中国精神", "option": "C"}, {"content": "中国人民", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "22526b502b114895a1892921d9fa4335", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "要从中华民族（）的高度把握两岸关系大局。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "经济利益", "option2": "整体利益", "option3": "局部利益", "option4": "短期利益", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "经济利益", "option": "A"}, {"content": "整体利益", "option": "B"}, {"content": "局部利益", "option": "C"}, {"content": "短期利益", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "234d44bfdf164176a9d17a5c1030e482", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“新民”是近代启蒙思想家（）呼吁的理想人格。  ", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "胡适", "option2": "鲁迅", "option3": "梁启超", "option4": "康有为", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "胡适", "option": "A"}, {"content": "鲁迅", "option": "B"}, {"content": "梁启超", "option": "C"}, {"content": "康有为", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "29538654ebe944028630b266f6fba63d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“振兴中华，从我做起”，这是（）大学生喊出的响亮口号。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "新民主主义革命时期", "option2": "新中国建立初期", "option3": "改革开放初期", "option4": "中国特色社会主义新时代", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "新民主主义革命时期", "option": "A"}, {"content": "新中国建立初期", "option": "B"}, {"content": "改革开放初期", "option": "C"}, {"content": "中国特色社会主义新时代", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "295412d36faf4ea997e8576130c0c2fc", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国共产党强调要处理好物质与精神的关系，重视发挥人的精神的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "能动作用", "option2": "决定作用", "option3": "阻碍作用", "option4": "牵制作用", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "能动作用", "option": "A"}, {"content": "决定作用", "option": "B"}, {"content": "阻碍作用", "option": "C"}, {"content": "牵制作用", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2cb49aaa3f0c476b83e9edc5301f7400", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）指出“历史是一面镜子，从历史中，我们能够更好看清世界、参透生活、认识自己。”", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "孙中山", "option2": "毛泽东", "option3": "习近平", "option4": "邓小平", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "孙中山", "option": "A"}, {"content": "毛泽东", "option": "B"}, {"content": "习近平", "option": "C"}, {"content": "邓小平", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "33ec6079c99341bda740c66d1c1966f2", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是人们最坚实的依靠。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "领土", "option2": "文化", "option3": "道德", "option4": "祖国", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "领土", "option": "A"}, {"content": "文化", "option": "B"}, {"content": "道德", "option": "C"}, {"content": "祖国", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "35c8f14ecd424f8c9aa78ae9207857d2", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "对祖国悠久历史、深厚文化的理解和接受，是人们（）情感培育和发展的重要条件。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "爱国主义", "option2": "个人主义", "option3": "民族主义", "option4": "国际主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "爱国主义", "option": "A"}, {"content": "个人主义", "option": "B"}, {"content": "民族主义", "option": "C"}, {"content": "国际主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "36b4681dda074b1d90fd570efb5e70af", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱国既需要情感的基础，也需要（）的认识，更需要实际的行动。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "感性", "option2": "理性", "option3": "肤浅", "option4": "深奥", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "感性", "option": "A"}, {"content": "理性", "option": "B"}, {"content": "肤浅", "option": "C"}, {"content": "深奥", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "38f3bc57bf8646cca15a8c6307c43da9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中华人民共和国的成立，（）在建设自己美好家园的伟大实践中迸发出创新创造的生机活力。 ", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "中国人民", "option2": "中国道路", "option3": "中国精神", "option4": "中国制度", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "中国人民", "option": "A"}, {"content": "中国道路", "option": "B"}, {"content": "中国精神", "option": "C"}, {"content": "中国制度", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3b67dadc8e00424498c2e00a85deccea", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "失去（）庇佑和保护，人们将失去成长和发展最基本的屏障和最坚实的依托。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "文化", "option2": "国家", "option3": "经济", "option4": "同胞", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "文化", "option": "A"}, {"content": "国家", "option": "B"}, {"content": "经济", "option": "C"}, {"content": "同胞", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3e49a93a0fc34140b05772f3d61e5ed7", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "目前，虽然我国经济总量跃居世界第二，但问题相当突出，主要体现在（）不强。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "创新能力", "option2": "改革能力", "option3": "发展能力", "option4": "制造能力", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "创新能力", "option": "A"}, {"content": "改革能力", "option": "B"}, {"content": "发展能力", "option": "C"}, {"content": "制造能力", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3eba2f27d4e0470a8b72edd6e70e828c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "善于观察发现、思考批判，不唯书、不唯上、只（），这是大学生在学习与实践中创新创造的重要前提。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "唯实", "option2": "唯美", "option3": "唯权", "option4": "唯法", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "唯实", "option": "A"}, {"content": "唯美", "option": "B"}, {"content": "唯权", "option": "C"}, {"content": "唯法", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "41dbd93beaaa4143964a375cc6329898", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "勇于（）的民族禀赋成就了辉煌灿烂的中华文明。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "自强不息", "option2": "艰苦奋斗", "option3": "开放包容", "option4": "改革创新", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "自强不息", "option": "A"}, {"content": "艰苦奋斗", "option": "B"}, {"content": "开放包容", "option": "C"}, {"content": "改革创新", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "452e8a05e6084525afa923fbef618afd", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“铁肩担道义，妙手著文章”是（）的名言。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "李大钊", "option2": "王安石", "option3": "黄大发", "option4": "周恩来", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "李大钊", "option": "A"}, {"content": "王安石", "option": "B"}, {"content": "黄大发", "option": "C"}, {"content": "周恩来", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "45d84d8d4b734605a036450369de3496", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是社会发展的重要动力。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "改革创新", "option2": "因革损益", "option3": "故步自封", "option4": "和平共处", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "改革创新", "option": "A"}, {"content": "因革损益", "option": "B"}, {"content": "故步自封", "option": "C"}, {"content": "和平共处", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4a20dca30ed1486fa83ac83b29371b0f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "弘扬新时代爱国主义，必须坚持立足民族，维护（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "国家发展主体性", "option2": "国家发展主观性", "option3": "民族发展主体性", "option4": "民族发展主导性", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "国家发展主体性", "option": "A"}, {"content": "国家发展主观性", "option": "B"}, {"content": "民族发展主体性", "option": "C"}, {"content": "民族发展主导性", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4c87e93fa4e34a9e83edbbe79abb0037", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在经济全球化条件下，（）仍然是民族存在的最高组织形式，是国际社会活动中的独立主体。 ", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "联邦", "option2": "国家", "option3": "邦联", "option4": "民族", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "联邦", "option": "A"}, {"content": "国家", "option": "B"}, {"content": "邦联", "option": "C"}, {"content": "民族", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4cb7032eda2240d09a7f6c2c0addc9cb", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）把仁爱和谐视为最高的道德理想。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "儒家", "option2": "法家", "option3": "道家", "option4": "墨家", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "儒家", "option": "A"}, {"content": "法家", "option": "B"}, {"content": "道家", "option": "C"}, {"content": "墨家", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4e05408f532243d78ed57338092cfb14", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）最符合包括台湾同胞在内的中华民族的根本利益。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "和平统一", "option2": "互相依存", "option3": "兼收并蓄", "option4": "多元一体", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "和平统一", "option": "A"}, {"content": "互相依存", "option": "B"}, {"content": "兼收并蓄", "option": "C"}, {"content": "多元一体", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "53a9482c21954dd8b0b7ef977e33797a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“君子”、“真人”、“新民”是中国历史上诸种（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "理想人格", "option2": "梦幻人物", "option3": "神话人物", "option4": "道德先贤", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "理想人格", "option": "A"}, {"content": "梦幻人物", "option": "B"}, {"content": "神话人物", "option": "C"}, {"content": "道德先贤", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "556e28fc6ed9494d81f22a4e3439ea82", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "新时代弘扬爱国主义精神，必须把（）作为着力点和落脚点。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "维护祖国统一和民族团结", "option2": "爱国主义和社会主义相结合", "option3": "尊重和传承中华民族历史文化", "option4": "立足民族又面向世界", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "维护祖国统一和民族团结", "option": "A"}, {"content": "爱国主义和社会主义相结合", "option": "B"}, {"content": "尊重和传承中华民族历史文化", "option": "C"}, {"content": "立足民族又面向世界", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "55f1eac9d08c4792abb273a6562b0429", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "悠久的历史、灿烂的文化，形成了我国各民族你中有我、我中有你、谁也离不开谁的（）格局。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "务实进取", "option2": "求同存异", "option3": "多元一体", "option4": "良性互动", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "务实进取", "option": "A"}, {"content": "求同存异", "option": "B"}, {"content": "多元一体", "option": "C"}, {"content": "良性互动", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "57f991f78ccf4ceabdf99ff90d91d6b3", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "改革开放进程中涌现出来的时代楷模，例如（）生动展现当代中国的时代精神。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "神农尝草", "option2": "夸父追日", "option3": "盘古开天", "option4": "天眼巨匠", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "神农尝草", "option": "A"}, {"content": "夸父追日", "option": "B"}, {"content": "盘古开天", "option": "C"}, {"content": "天眼巨匠", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "57fec0eee0f64a84aad243bf6cbaec7f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "重视并崇尚（），是中国古代思想家们的主流观点。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "物质生活", "option2": "精神生活", "option3": "享乐主义", "option4": "个人主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "物质生活", "option": "A"}, {"content": "精神生活", "option": "B"}, {"content": "享乐主义", "option": "C"}, {"content": "个人主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5850aa8041f84805b58de11fe0a2f903", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中华文化对世界文明进步作出了巨大贡献，究其深层根源，就在于（）这一宝贵的精神传统和民族禀赋。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "改革开放", "option2": "乐以天下", "option3": "忧以天下", "option4": "创新创造", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "改革开放", "option": "A"}, {"content": "乐以天下", "option": "B"}, {"content": "忧以天下", "option": "C"}, {"content": "创新创造", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5ab4177d800b44b2ba76690410514cd2", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "一个抛弃或者背叛自己历史文化的民族，不仅不可能发展，而且很可能上演一场（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "历史悲剧", "option2": "政治悲剧", "option3": "文化悲剧", "option4": "制度悲剧", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "历史悲剧", "option": "A"}, {"content": "政治悲剧", "option": "B"}, {"content": "文化悲剧", "option": "C"}, {"content": "制度悲剧", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5abbf4a9ab704f908dbc9a07a48a8cad", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "民族精神和时代精神紧密关联，都是一个（）生存和发展的精神支撑。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "国家", "option2": "民族", "option3": "社会", "option4": "家族", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "国家", "option": "A"}, {"content": "民族", "option": "B"}, {"content": "社会", "option": "C"}, {"content": "家族", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5abc98ca022b4618b0a74a6a1e4b5af6", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“和平统一、一国两制”是解决（）问题的基本方针。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "文化问题", "option2": "经济问题", "option3": "民族问题", "option4": "台湾问题", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "文化问题", "option": "A"}, {"content": "经济问题", "option": "B"}, {"content": "民族问题", "option": "C"}, {"content": "台湾问题", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5dc9fa9953424c1eb311aebd4f863719", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "从第二次产业革命以来，（）就占据世界第一的位置。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "美国", "option2": "英国", "option3": "德国", "option4": "日本", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "美国", "option": "A"}, {"content": "英国", "option": "B"}, {"content": "德国", "option": "C"}, {"content": "日本", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5e7df222e8e94790a8ff8dea7ff9c47d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "时代精神是一种对社会发展具有积极影响和推动作用的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "集体意识", "option2": "家庭意识", "option3": "个人意识", "option4": "领导意识", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "集体意识", "option": "A"}, {"content": "家庭意识", "option": "B"}, {"content": "个人意识", "option": "C"}, {"content": "领导意识", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "62bddec574654ff284aae47d110accd6", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "我国（）始终围绕实现民族富强、人民幸福而发展，最终汇流于中国特色社会主义。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "爱国主义", "option2": "个人主义", "option3": "民族主义", "option4": "国际主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "爱国主义", "option": "A"}, {"content": "个人主义", "option": "B"}, {"content": "民族主义", "option": "C"}, {"content": "国际主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "653b0f4ef8a443a7acc98c5c7700ac48", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是伟大民族精神的核心。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "爱国主义", "option2": "国际主义", "option3": "社会主义", "option4": "共产主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "爱国主义", "option": "A"}, {"content": "国际主义", "option": "B"}, {"content": "社会主义", "option": "C"}, {"content": "共产主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "66164320a27549fc812e27211de275ec", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“杀生成仁”是（）道德理想的体现。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "儒家", "option2": "法家", "option3": "道家", "option4": "墨家", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "儒家", "option": "A"}, {"content": "法家", "option": "B"}, {"content": "道家", "option": "C"}, {"content": "墨家", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6657a46964014aa6b3e208ccff19ebe5", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "矢志不渝地坚守（），是中国古人崇尚精神的典型体现。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "理想", "option2": "现实", "option3": "制度", "option4": "法治", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "理想", "option": "A"}, {"content": "现实", "option": "B"}, {"content": "制度", "option": "C"}, {"content": "法治", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "685f1032b14f47cda76529f7db301b2e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在中华民族5000多年绵延发展的历史长河中，（）始终是激昂的主旋律。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "爱国主义", "option2": "集体主义", "option3": "民族主义", "option4": "个人主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "爱国主义", "option": "A"}, {"content": "集体主义", "option": "B"}, {"content": "民族主义", "option": "C"}, {"content": "个人主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "69f47a4eaee34a75ab23c6ba68b444ac", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在时代大潮中，有人安于现状，有人力争上游，这两种不同选择的根源，更在于是否具有为推动社会发展进步贡献力量的责任感和（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "历史感", "option2": "仪式感", "option3": "仪式感", "option4": "使命感", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "历史感", "option": "A"}, {"content": "仪式感", "option": "B"}, {"content": "仪式感", "option": "C"}, {"content": "使命感", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6a62ba10aa1742158ec1c21f1030b09a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "当代中国的爱国主义继承并发扬了中华文化（）、热爱和平的优秀传统。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "自强不息", "option2": "协和万邦", "option3": "共同繁荣", "option4": "艰苦奋斗", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "自强不息", "option": "A"}, {"content": "协和万邦", "option": "B"}, {"content": "共同繁荣", "option": "C"}, {"content": "艰苦奋斗", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6b6994c1be2a4848b8938f8eef0ca4df", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）始终是把中华民族坚强团结在一起的精神纽带。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "民族主义", "option2": "集体主义", "option3": "个人主义", "option4": "爱国主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "民族主义", "option": "A"}, {"content": "集体主义", "option": "B"}, {"content": "个人主义", "option": "C"}, {"content": "爱国主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6d14611b21c44bf3be1aaff41a9cef76", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "坚持立足民族又面向（）是新时代爱国主义的基本要求之一。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "世界", "option2": "未来", "option3": "现代化", "option4": "历史", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "世界", "option": "A"}, {"content": "未来", "option": "B"}, {"content": "现代化", "option": "C"}, {"content": "历史", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7650f138a20d47019f4571d80d1fda0a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“禾苗离土即死，国家无土难存” 体现了热爱祖国的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "大好河山", "option2": "骨肉同胞", "option3": "灿烂文化", "option4": "伟大国家", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "大好河山", "option": "A"}, {"content": "骨肉同胞", "option": "B"}, {"content": "灿烂文化", "option": "C"}, {"content": "伟大国家", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "78a35d2a080040aaaa557255a8a1d72c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "新时代面向世界的爱国主义精神，意味着我们要为推动人类文明发展进步提供（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "中国精神", "option2": "中国文化", "option3": "中国智慧", "option4": "中国制度", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "中国精神", "option": "A"}, {"content": "中国文化", "option": "B"}, {"content": "中国智慧", "option": "C"}, {"content": "中国制度", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "78c6d83531c2414d9b360559bc447660", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "正确认识中国特色和国际比较，坚定（）自信、理论自信、制度自信、文化自信。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "知识", "option2": "精神", "option3": "民族", "option4": "道路", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "知识", "option": "A"}, {"content": "精神", "option": "B"}, {"content": "民族", "option": "C"}, {"content": "道路", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7a039db00eeb45628b7a02d846a19a48", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“遥望中原怀故土，静观落叶总归根”表达了中国人民的（）情怀。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "爱国主义", "option2": "集体主义", "option3": "家族主义", "option4": "社会主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "爱国主义", "option": "A"}, {"content": "集体主义", "option": "B"}, {"content": "家族主义", "option": "C"}, {"content": "社会主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7b4a6da7d1e84d3594fee60be4e65e7b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是当代中国时代精神的生动写照。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "女排精神", "option2": "发展精神", "option3": "民族精神", "option4": "独立精神", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "女排精神", "option": "A"}, {"content": "发展精神", "option": "B"}, {"content": "民族精神", "option": "C"}, {"content": "独立精神", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7dd5f148b5a144ea8a3c794d78af5587", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）指出：“人无精神则不立，国无精神则不强。精神是一个民族赖以长久生存的灵魂。”", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "毛泽东", "option2": "周恩来", "option3": "邓小平", "option4": "习近平", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "毛泽东", "option": "A"}, {"content": "周恩来", "option": "B"}, {"content": "邓小平", "option": "C"}, {"content": "习近平", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7ecbb6034fd54a6f9113fec1a5e06b61", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "纵观世界历史，许多重要创造，都是产生于创造者风华正茂、思维最敏捷的（）时期。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "少年", "option2": "青年", "option3": "中年", "option4": "老年", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "少年", "option": "A"}, {"content": "青年", "option": "B"}, {"content": "中年", "option": "C"}, {"content": "老年", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7f181330081b48efb9888999bc4f33fd", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "新科技革命和产业变革将重塑全球（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "文化结构", "option2": "政治结构", "option3": "经济结构", "option4": "科技结构", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "文化结构", "option": "A"}, {"content": "政治结构", "option": "B"}, {"content": "经济结构", "option": "C"}, {"content": "科技结构", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8263e869f5f84d3da21c619e0ef0f4ff", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "如果把科技创新比作我国发展的新引擎，那么（）是点燃这个新引擎必不可少的点火系。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "创新", "option2": "改革", "option3": "竞争", "option4": "发展", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "创新", "option": "A"}, {"content": "改革", "option": "B"}, {"content": "竞争", "option": "C"}, {"content": "发展", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "85219c65d21c4a8b99a1fcf9d08c528e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "以（）为核心的时代精神，是社会主旋律和时代的最强音。 ", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "不畏艰险", "option2": "改革创新", "option3": "英勇无畏", "option4": "崇尚法治", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "不畏艰险", "option": "A"}, {"content": "改革创新", "option": "B"}, {"content": "英勇无畏", "option": "C"}, {"content": "崇尚法治", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "85b99c9e05154b5a8860aedfe02e2d18", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "以下不能反映中华民族爱国主义光荣传统的语句是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "有志者事竟成", "option2": "乐以天下，忧以天下", "option3": "一身报国有万死", "option4": "公而忘私，国而忘家", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "有志者事竟成", "option": "A"}, {"content": "乐以天下，忧以天下", "option": "B"}, {"content": "一身报国有万死", "option": "C"}, {"content": "公而忘私，国而忘家", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8629ee3b8ec8411ba732a6f38f291172", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）被称为国家和民族的胎记，是民族凝聚力的重要基础。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "文化传统", "option2": "民族精神", "option3": "民族心理", "option4": "民族个性", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "文化传统", "option": "A"}, {"content": "民族精神", "option": "B"}, {"content": "民族心理", "option": "C"}, {"content": "民族个性", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8679a62fad6441cd842f8c586bf145c8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "让中国进入“深地时代”的战略科学家（）是众多时代楷模中的一员。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "徐立平", "option2": "南仁东", "option3": "高铁成", "option4": "黄大年", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "徐立平", "option": "A"}, {"content": "南仁东", "option": "B"}, {"content": "高铁成", "option": "C"}, {"content": "黄大年", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "89cf45ef37fd4030ade23f5d697ac35f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "现阶段（）主要表现在献身于建设新时代中国特色社会主义伟大事业，献身于实现中华民族伟大复兴中国梦的实践，献身于促进祖国统一大业。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "爱国主义", "option2": "集体主义", "option3": "民族主义", "option4": "个人主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "爱国主义", "option": "A"}, {"content": "集体主义", "option": "B"}, {"content": "民族主义", "option": "C"}, {"content": "个人主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8b03aec8630f4062aef10997728c20e0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“全心全意为人民服务”是中国共产党在（）提出的。  ", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "革命战争年代", "option2": "社会主义建设时期", "option3": "改革开放时期", "option4": "中国特色社会主义新时代", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "革命战争年代", "option": "A"}, {"content": "社会主义建设时期", "option": "B"}, {"content": "改革开放时期", "option": "C"}, {"content": "中国特色社会主义新时代", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8b3fc528d8594708a66cba6eb86b4d09", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国人民共和国（）和香港特别行政区基本法共同构成香港特别行政区的宪制基础。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "宪法", "option2": "刑法", "option3": "民法", "option4": "行政法", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "宪法", "option": "A"}, {"content": "刑法", "option": "B"}, {"content": "民法", "option": "C"}, {"content": "行政法", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8b598663f6964406a619f541a7ef4c21", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "维护和推进祖国统一，是中华民族走向伟大复兴的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "时代风向", "option2": "题中之义", "option3": "价值导向", "option4": "精神力量", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "时代风向", "option": "A"}, {"content": "题中之义", "option": "B"}, {"content": "价值导向", "option": "C"}, {"content": "精神力量", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8da7bd9bec354c848b897ee74bf465f7", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "第一次产业革命，（）走上了世界霸主地位。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "美国", "option2": "英国", "option3": "法国", "option4": "德国", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "美国", "option": "A"}, {"content": "英国", "option": "B"}, {"content": "法国", "option": "C"}, {"content": "德国", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8f55620d1df0411688f387fd678c47e5", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "解放思想、求真务实、积极探索、勇于创新的（）是中国人民在改革开放的伟大实践中体现出来的崭新精神风貌和高尚精神品格。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "科学精神", "option2": "奋斗精神", "option3": "职业道德", "option4": "独立精神", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "科学精神", "option": "A"}, {"content": "奋斗精神", "option": "B"}, {"content": "职业道德", "option": "C"}, {"content": "独立精神", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "91c52fb481764568931e29b1db82ce6d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "实施创新驱动发展战略，最大限度地解放和激发（）作为第一生产力蕴含的巨大潜能。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "科技", "option2": "文化", "option3": "法治", "option4": "人才", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "科技", "option": "A"}, {"content": "文化", "option": "B"}, {"content": "法治", "option": "C"}, {"content": "人才", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "92b3e7ddfd47407491314b84021872e0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "面对科技创新和产业革命新趋势，创新战略竞争在（）竞争中的地位日益重要。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "工业革命", "option2": "国民经济", "option3": "国际政治", "option4": "综合能力", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "工业革命", "option": "A"}, {"content": "国民经济", "option": "B"}, {"content": "国际政治", "option": "C"}, {"content": "综合能力", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "92bf18b7d3834514828b0a4e41f24dc9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）强调：“知之者不如好之者，好之者不如乐之者。”", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "孔子", "option2": "孟子", "option3": "庄子", "option4": "老子", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "孔子", "option": "A"}, {"content": "孟子", "option": "B"}, {"content": "庄子", "option": "C"}, {"content": "老子", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9348436ddca445c88db62f3e1c76c266", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）指出：“中国要飞得高、跑得快，就得依靠13亿人民的力量。”", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "毛泽东", "option2": "周恩来", "option3": "邓小平", "option4": "习近平", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "毛泽东", "option": "A"}, {"content": "周恩来", "option": "B"}, {"content": "邓小平", "option": "C"}, {"content": "习近平", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "96483bd2ce8a4e0cbb044bd60f1a275e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "我国能否在未来发展中后来居上、弯道超车，必须把（）作为引领发展的第一动力。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "竞争", "option2": "改革", "option3": "创新", "option4": "发展", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "竞争", "option": "A"}, {"content": "改革", "option": "B"}, {"content": "创新", "option": "C"}, {"content": "发展", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "967dd5e1b52045cc86beead30364ee27", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）放在“三不朽”之首是中国传统文化强调道德修养和道德教化的表现。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "立德", "option2": "立功", "option3": "立言", "option4": "立人", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "立德", "option": "A"}, {"content": "立功", "option": "B"}, {"content": "立言", "option": "C"}, {"content": "立人", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "96a77bc5653844a681e427becd3a1ff3", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "解决台湾问题，实现祖国完全统一，是不可阻挡的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "历史进程", "option2": "精神力量", "option3": "价值导向", "option4": "题中之义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "历史进程", "option": "A"}, {"content": "精神力量", "option": "B"}, {"content": "价值导向", "option": "C"}, {"content": "题中之义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "96e652c3cb1d4442b0eb555775d12450", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "对（）感情的深浅程度，是检验一个人对祖国忠诚程度的试金石。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "灿烂文化", "option2": "大好河山", "option3": "人民群众", "option4": "个人家庭", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "灿烂文化", "option": "A"}, {"content": "大好河山", "option": "B"}, {"content": "人民群众", "option": "C"}, {"content": "个人家庭", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "97734f1893fb4c78bfae9401ebd5ff8b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "崇尚（）的优秀传统是中华民族重要的精神标识。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "精神", "option2": "物质", "option3": "家庭", "option4": "和平", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "精神", "option": "A"}, {"content": "物质", "option": "B"}, {"content": "家庭", "option": "C"}, {"content": "和平", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "98c43c7f2a064b1b940bf6591dbb274f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在（），爱国主义主要表现为致力于推翻帝国主义、封建主义和官僚资本主义的反动统治，把黑暗的旧中国改造成光明的新中国。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "社会主义建设时期", "option2": "改革开放时期", "option3": "新民主主义革命时期", "option4": "中国特色社会主义新时代", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会主义建设时期", "option": "A"}, {"content": "改革开放时期", "option": "B"}, {"content": "新民主主义革命时期", "option": "C"}, {"content": "中国特色社会主义新时代", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9a5c4b3f2f0a40a5b032f2476db6e1c4", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“家是最小国，国是千万家”道出了（）之间相互依存、密不可分的关系。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "国家和个体", "option2": "家族与个体", "option3": "家庭与个体", "option4": "世界与个体", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "国家和个体", "option": "A"}, {"content": "家族与个体", "option": "B"}, {"content": "家庭与个体", "option": "C"}, {"content": "世界与个体", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9b4bc9d1da3b474e93b7017baa7fb3c0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国古人认为教化的目的是“明人伦”，是培养有（）的人。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "知识", "option2": "道德", "option3": "想法", "option4": "文化", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "知识", "option": "A"}, {"content": "道德", "option": "B"}, {"content": "想法", "option": "C"}, {"content": "文化", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9bc490c206a744bf979a9048524ea2ce", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）强调，民族复兴不仅表现在经济腾飞，更要有中国精神的振奋和彰显。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "毛泽东", "option2": "周恩来", "option3": "邓小平", "option4": "习近平", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "毛泽东", "option": "A"}, {"content": "周恩来", "option": "B"}, {"content": "邓小平", "option": "C"}, {"content": "习近平", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9bd10425371a46a48e8a53d4a367b572", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）表现为不甘落后、奋勇争先、追求进步的责任感和使命感。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "改革创新", "option2": "爱国主义", "option3": "民族主义", "option4": "中国精神", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "改革创新", "option": "A"}, {"content": "爱国主义", "option": "B"}, {"content": "民族主义", "option": "C"}, {"content": "中国精神", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9c05aa81f510484aa8402da60a629637", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱自己的（），最主要的是培养对人民群众的深厚感情。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "大好河山", "option2": "文化传统", "option3": "骨肉同胞", "option4": "伟大国家", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "大好河山", "option": "A"}, {"content": "文化传统", "option": "B"}, {"content": "骨肉同胞", "option": "C"}, {"content": "伟大国家", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9e284f216b684cabb4875fd98ce8d508", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生要树立改革创新的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "自觉意识", "option2": "自发意识", "option3": "先觉意识", "option4": "顿悟意识", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "自觉意识", "option": "A"}, {"content": "自发意识", "option": "B"}, {"content": "先觉意识", "option": "C"}, {"content": "顿悟意识", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a3a7f86fbe074ec28de0a33246d73e3e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）曾说：“惟有民魂是值得宝贵的，惟有他发扬起来，中国才有真进步。”", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "胡适", "option2": "陈独秀", "option3": "鲁迅", "option4": "孙中山", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "胡适", "option": "A"}, {"content": "陈独秀", "option": "B"}, {"content": "鲁迅", "option": "C"}, {"content": "孙中山", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a4baae6be2fd4f998d27b62610c09117", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在参与（）的过程中，必须坚定地捍卫自己国家的利益，这就更需要爱国主义的支撑。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "政治全球化", "option2": "法治全球化", "option3": "文化全球化", "option4": "经济全球化", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "政治全球化", "option": "A"}, {"content": "法治全球化", "option": "B"}, {"content": "文化全球化", "option": "C"}, {"content": "经济全球化", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a4ddd1ec4949408e930837146e509082", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "努力增进两岸人民福祉，增进对两岸（）的认知。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "命运共同体", "option2": "经济共同体", "option3": "文化共同体", "option4": "政治共同体", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "命运共同体", "option": "A"}, {"content": "经济共同体", "option": "B"}, {"content": "文化共同体", "option": "C"}, {"content": "政治共同体", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a7ddee626d6b4733abe45ced1783d900", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是一个民族在长期共同生活和社会实践中形成的，是一个民族赖以生存和发展的精神支柱。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "时代精神", "option2": "创新精神", "option3": "民族精神", "option4": "理想人格", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "时代精神", "option": "A"}, {"content": "创新精神", "option": "B"}, {"content": "民族精神", "option": "C"}, {"content": "理想人格", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "aa6a49a9758e4802bc2aae39877e9c44", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是当今国际竞争新优势的集中体现。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "改革能力", "option2": "创新能力", "option3": "制造能力", "option4": "生产能力", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "改革能力", "option": "A"}, {"content": "创新能力", "option": "B"}, {"content": "制造能力", "option": "C"}, {"content": "生产能力", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "aaabece1b74f439b90b04c405c5dec84", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "处理好（）、促进民族团结，是关系国家长治久安和中华民族繁荣昌盛的大事。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "民族问题", "option2": "香港问题", "option3": "澳门问题", "option4": "台湾问题", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "民族问题", "option": "A"}, {"content": "香港问题", "option": "B"}, {"content": "澳门问题", "option": "C"}, {"content": "台湾问题", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ac03efaf8d2f48fea2bec009d8d35418", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "坚持爱国和（）、爱社会主义相统一，是当代中国爱国主义精神最重要的体现。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "爱知识", "option2": "爱劳动", "option3": "爱科学", "option4": "爱党", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "爱知识", "option": "A"}, {"content": "爱劳动", "option": "B"}, {"content": "爱科学", "option": "C"}, {"content": "爱党", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ae5fbf26052d412e907f8120ad256112", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "坚定拥护中国共产党的领导是新时代爱国主义的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "必然要求", "option2": "光辉典范", "option3": "时代风尚", "option4": "精神力量", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "必然要求", "option": "A"}, {"content": "光辉典范", "option": "B"}, {"content": "时代风尚", "option": "C"}, {"content": "精神力量", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "afd72042f16345ef9690c12e6c216125", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国精神作为（）之魂，是实现中华民族伟大复兴不可或缺的精神支撑和精神动力。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "民族独立", "option2": "民族解放", "option3": "兴国强国", "option4": "个人发展", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "民族独立", "option": "A"}, {"content": "民族解放", "option": "B"}, {"content": "兴国强国", "option": "C"}, {"content": "个人发展", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b2ee27f77a4d48458381c95dcb287939", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是一个国家民族得以延续的精神基因。 ", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "民族独立", "option2": "民族传统", "option3": "民族解放", "option4": "文化传统", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "民族独立", "option": "A"}, {"content": "民族传统", "option": "B"}, {"content": "民族解放", "option": "C"}, {"content": "文化传统", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b76a9ce7b3d841bea510ba139e92b634", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "一个中国原则是两岸关系的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "经济基础", "option2": "政治基础", "option3": "物质基础", "option4": "精神基础", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "经济基础", "option": "A"}, {"content": "政治基础", "option": "B"}, {"content": "物质基础", "option": "C"}, {"content": "精神基础", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b9a91010a73b42e8a4ad35750cc582a9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）指出：“可欲之谓善，有诸己之谓信。”", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "孔子", "option2": "孟子", "option3": "庄子", "option4": "老子", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "孔子", "option": "A"}, {"content": "孟子", "option": "B"}, {"content": "庄子", "option": "C"}, {"content": "老子", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ba0dc4fe4e2a49c9ad8e572de8cd9c2e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "一切民族精神都曾经是一定（）中带动潮流、引领风尚、推动社会发展的时代精神。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "地域范围", "option2": "历史阶段", "option3": "部落群体", "option4": "国家政权", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "地域范围", "option": "A"}, {"content": "历史阶段", "option": "B"}, {"content": "部落群体", "option": "C"}, {"content": "国家政权", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bfa9577c28604b7ab634e39f9abd4f82", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中华优秀传统文化是中华民族的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "发展基础", "option2": "光辉典范", "option3": "精神命脉", "option4": "制度基因", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "发展基础", "option": "A"}, {"content": "光辉典范", "option": "B"}, {"content": "精神命脉", "option": "C"}, {"content": "制度基因", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c1b2c15863024ff88498c69736b12dfb", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "构建（）的理念，源于中国，属于世界，是中国与世界的交响协奏。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "国家命运共同体", "option2": "民族命运共同体", "option3": "文化命运共同体", "option4": "人类命运共同体", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "国家命运共同体", "option": "A"}, {"content": "民族命运共同体", "option": "B"}, {"content": "文化命运共同体", "option": "C"}, {"content": "人类命运共同体", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c6fbff76ff2f47c88e56c1d3769f6324", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是破除社会发展障碍、激发社会发展活力的引擎。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "学习", "option2": "实践", "option3": "创新", "option4": "改革", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "学习", "option": "A"}, {"content": "实践", "option": "B"}, {"content": "创新", "option": "C"}, {"content": "改革", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c7e5899d39f549fb820240615a907400", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "一切时代精神都将随着历史的变迁逐步融入民族精神的长河之中，不断丰富和发展民族精神的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "时代内涵", "option2": "物质导向", "option3": "职业品格", "option4": "科学内容", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "时代内涵", "option": "A"}, {"content": "物质导向", "option": "B"}, {"content": "职业品格", "option": "C"}, {"content": "科学内容", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c82d8c1ea6734d16b6b556762ea4785f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "时代精神反映社会进步的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "发展方向", "option2": "现实取向", "option3": "物质导向", "option4": "社会风向", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "发展方向", "option": "A"}, {"content": "现实取向", "option": "B"}, {"content": "物质导向", "option": "C"}, {"content": "社会风向", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c98ddd2473cb4bd291a2dc9f6ccaca28", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "我国（）明确规定公民维护国家安全的基本义务。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "物权法", "option2": "劳动法", "option3": "宪法", "option4": "社会保险法", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "物权法", "option": "A"}, {"content": "劳动法", "option": "B"}, {"content": "宪法", "option": "C"}, {"content": "社会保险法", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ca47f0e8df3f43e495e0393aaafe5269", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "弘扬（），对于维系中华民族的生存与发展、维护国家统一和民族团结发挥着重要的凝聚作用。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "中国精神", "option2": "中国道路", "option3": "中国旗帜", "option4": "中国制度", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "中国精神", "option": "A"}, {"content": "中国道路", "option": "B"}, {"content": "中国旗帜", "option": "C"}, {"content": "中国制度", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cfabfbc6abc644b79733c68556ae7ff2", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在漫长的历史发展过程中，中华民族形成了维护民族尊严和（）光荣传统。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "国家主权", "option2": "民族自决", "option3": "人民解放", "option4": "公民人权", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "国家主权", "option": "A"}, {"content": "民族自决", "option": "B"}, {"content": "人民解放", "option": "C"}, {"content": "公民人权", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d07991fda93e46cfb9fbb9e499d9d25f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱国主义是调节（）关系的道德要求。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "个人与家庭", "option2": "个人与祖国", "option3": "个人与家族", "option4": "个人与世界", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "个人与家庭", "option": "A"}, {"content": "个人与祖国", "option": "B"}, {"content": "个人与家族", "option": "C"}, {"content": "个人与世界", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d3059790dafd44d88b07f42a95467104", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "某种意义上，（）决定着世界政治经济力量对比的变化。 ", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "改革", "option2": "创新", "option3": "竞争", "option4": "发展", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "改革", "option": "A"}, {"content": "创新", "option": "B"}, {"content": "竞争", "option": "C"}, {"content": "发展", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d532485da12047c79029e8651af85d98", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是培养民族心理、民族个性、民族精神的摇篮，是民族凝聚力的重要基础。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "文化传统", "option2": "大好河山", "option3": "人民群众", "option4": "骨肉同胞", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "文化传统", "option": "A"}, {"content": "大好河山", "option": "B"}, {"content": "人民群众", "option": "C"}, {"content": "骨肉同胞", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d5c3f05fe0684838a808f6230b1711ce", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中华民族崇尚精神的优秀传统首先表现在对（）相互关系的独到理解上。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "物质生活与精神生活", "option2": "义与利", "option3": "道德与法律", "option4": "理想与现实", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "物质生活与精神生活", "option": "A"}, {"content": "义与利", "option": "B"}, {"content": "道德与法律", "option": "C"}, {"content": "理想与现实", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d767fff16f144108b7bf844d4363ff5f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "民族精神是一个民族赖以（）的精神支柱。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "充实和光辉", "option2": "生存和发展", "option3": "尊崇和追求", "option4": "培养和弘扬", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "充实和光辉", "option": "A"}, {"content": "生存和发展", "option": "B"}, {"content": "尊崇和追求", "option": "C"}, {"content": "培养和弘扬", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d7a16ebb31f442f2ba2c7cb7c18e62a6", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是创新思维的特点。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "求同而模仿", "option2": "机械而封闭", "option3": "发散而多维", "option4": "被动而线性", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "求同而模仿", "option": "A"}, {"content": "机械而封闭", "option": "B"}, {"content": "发散而多维", "option": "C"}, {"content": "被动而线性", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d9685e6f1578410c953aaa7fbc7c0fc1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）提出，要做”一个高尚的人，一个纯粹的人，一个有道德的人，一个脱离了低级趣味的人，一个有益于人民的人。”", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "毛泽东", "option2": "周恩来", "option3": "朱德", "option4": "邓小平", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "毛泽东", "option": "A"}, {"content": "周恩来", "option": "B"}, {"content": "朱德", "option": "C"}, {"content": "邓小平", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "da48b0f8b1a7408ca5b7b65379846481", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是民族进步的灵魂、国家兴旺发达的动力。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "学习", "option2": "实践", "option3": "创新", "option4": "改革", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "学习", "option": "A"}, {"content": "实践", "option": "B"}, {"content": "创新", "option": "C"}, {"content": "改革", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "dac556f497d046ea8c229b9e9839e128", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是当代中国最突出、最鲜明的特点。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "改革创新", "option2": "艰苦奋斗", "option3": "自强不息", "option4": "和平共处", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "改革创新", "option": "A"}, {"content": "艰苦奋斗", "option": "B"}, {"content": "自强不息", "option": "C"}, {"content": "和平共处", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "dd3b3926340d4c2ba41bc262ff9e63c2", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "弘扬和培育民族精神，必须自觉回应（）的要求，推动民族精神的不断革新。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "时代", "option2": "民族", "option3": "国家", "option4": "世界", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "时代", "option": "A"}, {"content": "民族", "option": "B"}, {"content": "国家", "option": "C"}, {"content": "世界", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e247b3b763f2461babf56410b57d9001", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "坚持和发展中国特色社会主义、实现中华民族的伟大复兴，最根本的力量在（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "人民", "option2": "英雄", "option3": "领袖", "option4": "科学家", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人民", "option": "A"}, {"content": "英雄", "option": "B"}, {"content": "领袖", "option": "C"}, {"content": "科学家", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e3e82f1b8f5e4b76b201978809f41dc6", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "当代中国的爱国主义对外主张平等互利、（）的国际交往原则，积极维护国际和平与文明和谐。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "和平共处", "option2": "普遍安全", "option3": "自强不息", "option4": "开放包容", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "和平共处", "option": "A"}, {"content": "普遍安全", "option": "B"}, {"content": "自强不息", "option": "C"}, {"content": "开放包容", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ecf2460bae16416fbf9127f98945f14f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "悠久的历史、灿烂的文化，造就了我国各民族在分布上的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "交错杂居", "option2": "兼收并蓄", "option3": "相互依存", "option4": "相互亲近", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "交错杂居", "option": "A"}, {"content": "兼收并蓄", "option": "B"}, {"content": "相互依存", "option": "C"}, {"content": "相互亲近", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f0d4de450eb748b992a8672e108676cc", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）推崇逍遥于天地之间的“真人”“至人”。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "道家", "option2": "墨家", "option3": "法家", "option4": "儒家", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "道家", "option": "A"}, {"content": "墨家", "option": "B"}, {"content": "法家", "option": "C"}, {"content": "儒家", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f27cd5ab68cf4dd8afe1a13e3ebadefa", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是民族最闪亮的坐标。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "英雄", "option2": "制度", "option3": "物质", "option4": "精神", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "英雄", "option": "A"}, {"content": "制度", "option": "B"}, {"content": "物质", "option": "C"}, {"content": "精神", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f3390fab154c4d7e81bfcb55ffdb398a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "祖国的（）是主权、财富、民族发展和进步的基本载体。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "大好河山", "option2": "文化传统", "option3": "骨肉同胞", "option4": "经济基础", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "大好河山", "option": "A"}, {"content": "文化传统", "option": "B"}, {"content": "骨肉同胞", "option": "C"}, {"content": "经济基础", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f33f61fbf8ad418284c9144f1a62c19b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "确立总体国家安全观，必须既重视外部安全，又重视内部安全；既重视（），又重视国民安全。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "经济安全", "option2": "文化安全", "option3": "国土安全", "option4": "信息安全", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "经济安全", "option": "A"}, {"content": "文化安全", "option": "B"}, {"content": "国土安全", "option": "C"}, {"content": "信息安全", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f368cab68ee54e44b291a2a2a0784114", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是千百年来人们在社会实践中形成的对自己祖国极其忠诚和热爱的深厚情感。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "民族主义", "option2": "家族主义", "option3": "集体主义", "option4": "爱国主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "民族主义", "option": "A"}, {"content": "家族主义", "option": "B"}, {"content": "集体主义", "option": "C"}, {"content": "爱国主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f3697d5685294a28b60b1e6f4c4e6a40", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生作为改革创新的生力军，应从扎实系统的（）学习起步和入手。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "道德修养", "option2": "法制意识", "option3": "专业知识", "option4": "公民素质", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "道德修养", "option": "A"}, {"content": "法制意识", "option": "B"}, {"content": "专业知识", "option": "C"}, {"content": "公民素质", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f428df2d0ca34cdc99b2c1e301f01efd", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“提倡为兴天下之利、除天下之害而摩顶放踵”是（）的观点。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "儒家", "option2": "法家", "option3": "道家", "option4": "墨家", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "儒家", "option": "A"}, {"content": "法家", "option": "B"}, {"content": "道家", "option": "C"}, {"content": "墨家", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f9eaf0248ba848fabba34e8c6f3aba57", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "实现中华民族伟大复兴中国梦，是当代中国（）的鲜明主题。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "爱国主义", "option2": "集体主义", "option3": "民族主义", "option4": "个人主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "爱国主义", "option": "A"}, {"content": "集体主义", "option": "B"}, {"content": "民族主义", "option": "C"}, {"content": "个人主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0415dcb565f54a30b0a347088e501d9c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "文化传统常常被称为（）的胎记。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C", "option1": "氏族", "option2": "国家", "option3": "民族", "option4": "部落", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "氏族", "option": "A"}, {"content": "国家", "option": "B"}, {"content": "民族", "option": "C"}, {"content": "部落", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "055967cfe056499fb57e931eb44002c9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "做忠诚的爱国者，要求自觉（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C,D", "option1": "积累个人财富", "option2": "维护和推进祖国统一", "option3": "促进民族团结", "option4": "增强国家安全意识", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "积累个人财富", "option": "A"}, {"content": "维护和推进祖国统一", "option": "B"}, {"content": "促进民族团结", "option": "C"}, {"content": "增强国家安全意识", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "09ba8f0e135c4f4794dc09638db4f7cc", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "时代精神是一个国家和民族在新的历史条件下形成和发展的，是体现民族特质并顺应时代潮流的（）总和。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "思想观念", "option2": "价值取向", "option3": "精神风貌", "option4": "社会风尚", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "思想观念", "option": "A"}, {"content": "价值取向", "option": "B"}, {"content": "精神风貌", "option": "C"}, {"content": "社会风尚", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0bea659453734079a009fa86160d86b0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱国主义的基本内涵是（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "爱祖国的大好河山", "option2": "爱自己的骨肉同胞", "option3": "爱祖国的灿烂文化", "option4": "爱自己的国家", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "爱祖国的大好河山", "option": "A"}, {"content": "爱自己的骨肉同胞", "option": "B"}, {"content": "爱祖国的灿烂文化", "option": "C"}, {"content": "爱自己的国家", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0c18cfbb327444768ff6cf4d920a26db", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "促进民族团结，要尊重兄弟民族的（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "传统文化", "option2": "风俗习惯", "option3": "宗教信仰", "option4": "多元一体", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "传统文化", "option": "A"}, {"content": "风俗习惯", "option": "B"}, {"content": "宗教信仰", "option": "C"}, {"content": "多元一体", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1c05a3dcc96c4ecebcd7fbc00058bdc3", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "弘扬爱国主义精神与扩大对外开放结合起来，增强中华文明生机活力，积极倡导（），推动人类文明发展进步。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B", "option1": "求同存异", "option2": "交流互鉴", "option3": "普遍安全", "option4": "持久和平", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "求同存异", "option": "A"}, {"content": "交流互鉴", "option": "B"}, {"content": "普遍安全", "option": "C"}, {"content": "持久和平", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1c828b70b8a84155898d63e421320853", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国共产党的历史就是一部为实现（）而奋斗的历史。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C,D", "option1": "领导地位", "option2": "民族独立", "option3": "人民解放", "option4": "中华民族伟大复兴", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "领导地位", "option": "A"}, {"content": "民族独立", "option": "B"}, {"content": "人民解放", "option": "C"}, {"content": "中华民族伟大复兴", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1d3b41b58e97401a81cb450469a75745", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "我国在历史上长期处于世界领先地位，（）以及其他方面对周边发挥了重要作用。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "思想文化", "option2": "社会制度", "option3": "经济发展", "option4": "科学技术", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "思想文化", "option": "A"}, {"content": "社会制度", "option": "B"}, {"content": "经济发展", "option": "C"}, {"content": "科学技术", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "21ec3d243f3f4ff7ad258d2aa608bed7", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）等古代神话深刻反映了中国人民勇于追求和实践梦想的执着精神。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "女娲补天", "option2": "伏羲画卦", "option3": "愚公移山", "option4": "盘古开天", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "女娲补天", "option": "A"}, {"content": "伏羲画卦", "option": "B"}, {"content": "愚公移山", "option": "C"}, {"content": "盘古开天", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2dd5564093414d31a448c6e2858e997c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中华民族利益是我国各族人民的（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "共同利益", "option2": "长远利益", "option3": "最高利益", "option4": "个体利益", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "共同利益", "option": "A"}, {"content": "长远利益", "option": "B"}, {"content": "最高利益", "option": "C"}, {"content": "个体利益", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2dd8e62dac8e4c458d6cdfa43e2a4226", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "社会主义在中国不是空洞的口号，而是集中（）国家、民族和人民的根本利益。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "代表着", "option2": "体现着", "option3": "实现着", "option4": "传承着", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "代表着", "option": "A"}, {"content": "体现着", "option": "B"}, {"content": "实现着", "option": "C"}, {"content": "传承着", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2f49839f205943abaff617ea640818ab", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "创新思维的特点有（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "创新思维注重求异", "option2": "创新思维善于发现问题", "option3": "创新思维灵活开放", "option4": "创新思维会“异想天开”", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "创新思维注重求异", "option": "A"}, {"content": "创新思维善于发现问题", "option": "B"}, {"content": "创新思维灵活开放", "option": "C"}, {"content": "创新思维会“异想天开”", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "34ad7749cd154972b019e0c5d4c5d80c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "多民族是我国的一大特色，形成了（）、谁也离不开谁的多元一体格局。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B", "option1": "你中有我", "option2": "我中有你", "option3": "交错杂居", "option4": "互相依存", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "你中有我", "option": "A"}, {"content": "我中有你", "option": "B"}, {"content": "交错杂居", "option": "C"}, {"content": "互相依存", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "34b6eddcef5f457d98b662e34d8af653", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "经济全球化背景下，西方一些人别有用心的鼓吹（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C", "option1": "经济一体化", "option2": "政治一体化", "option3": "文化一体化", "option4": "制度一体化", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "经济一体化", "option": "A"}, {"content": "政治一体化", "option": "B"}, {"content": "文化一体化", "option": "C"}, {"content": "制度一体化", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "352975ba7e4c46a2a4ee8bcd7dad4c37", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "促进民族团结，增强对（）认同，铸牢中华民族共同体意识。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "伟大祖国", "option2": "中华民族", "option3": "中华文化", "option4": "中国特色社会主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "伟大祖国", "option": "A"}, {"content": "中华民族", "option": "B"}, {"content": "中华文化", "option": "C"}, {"content": "中国特色社会主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "35382859a52744ccae8e6b625a6c4245", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是共同构成香港特别行政区的宪制基础。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B", "option1": "中华人民共和国宪法", "option2": "香港特别行政区基本法", "option3": "民法总则", "option4": "婚姻法", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "中华人民共和国宪法", "option": "A"}, {"content": "香港特别行政区基本法", "option": "B"}, {"content": "民法总则", "option": "C"}, {"content": "婚姻法", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3583a67cd6504517bb4216cb1e7f2d2f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在传承和创新中华优秀传统文化中树立和坚持正确的（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "历史观", "option2": "民族观", "option3": "国家观", "option4": "文化观", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "历史观", "option": "A"}, {"content": "民族观", "option": "B"}, {"content": "国家观", "option": "C"}, {"content": "文化观", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "45d070fac8704f938743bde170f23c28", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中华文化独一无二的理念、（），增添了中国人民和中华民族内心深处的自信和自豪。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "智慧", "option2": "气度", "option3": "神韵", "option4": "基因", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "智慧", "option": "A"}, {"content": "气度", "option": "B"}, {"content": "神韵", "option": "C"}, {"content": "基因", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "46c0521f983541929e6f89f219f0d92e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "改革创新精神体现为从（）的观念和体制的束缚中解放出来。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B", "option1": "不合实际", "option2": "不合规律", "option3": "永不僵化", "option4": "永不停滞", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "不合实际", "option": "A"}, {"content": "不合规律", "option": "B"}, {"content": "永不僵化", "option": "C"}, {"content": "永不停滞", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "540fc37fc68641d09d6d514911345614", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国古代思想家提出了（）等教化方式。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C,D", "option1": "核心价值", "option2": "见异思迁", "option3": "家箴家训", "option4": "乡规民约", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "核心价值", "option": "A"}, {"content": "见异思迁", "option": "B"}, {"content": "家箴家训", "option": "C"}, {"content": "乡规民约", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "56dcff8193d642b1ad57f386fb00baf0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）与（）的统一是中国历史发展的必然结果。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C,D", "option1": "爱人民", "option2": "爱科学", "option3": "爱社会主义", "option4": "爱国主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "爱人民", "option": "A"}, {"content": "爱科学", "option": "B"}, {"content": "爱社会主义", "option": "C"}, {"content": "爱国主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5d7489c9c4c146a983210d1d2ce2b6cc", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "弘扬爱国主义精神与扩大对外开放结合起来，尊重各国人民选择的发展道路，尊重各国（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B", "option1": "历史特点", "option2": "文化传统", "option3": "心理特点", "option4": "精神风貌", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "历史特点", "option": "A"}, {"content": "文化传统", "option": "B"}, {"content": "心理特点", "option": "C"}, {"content": "精神风貌", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "62a832c32a23452fb5069e3e8c8ccbf3", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱国主义的丰富性和生命力正是通过它的（）来表现的。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C", "option1": "未来性", "option2": "历史性", "option3": "具体性", "option4": "现实性", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "未来性", "option": "A"}, {"content": "历史性", "option": "B"}, {"content": "具体性", "option": "C"}, {"content": "现实性", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6398e28284ba43a9affbe79fc0eceffc", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中华民族崇尚精神的优秀传统也表现在对（）的重视上。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C", "option1": "制度建设", "option2": "道德修养", "option3": "道德教化", "option4": "行为规范", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "制度建设", "option": "A"}, {"content": "道德修养", "option": "B"}, {"content": "道德教化", "option": "C"}, {"content": "行为规范", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7d1a68985d41467eacf16233682fbce9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "坚持（）相统一，爱国主义才是鲜活的、真实的，是当代中国爱国主义精神最重要的体现。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "爱党", "option2": "爱社会主义", "option3": "爱国", "option4": "爱人民", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "爱党", "option": "A"}, {"content": "爱社会主义", "option": "B"}, {"content": "爱国", "option": "C"}, {"content": "爱人民", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "87a2f1bae228445f84accafde5d67c4b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "我国经济大个头“阿喀琉斯之踵”表现在（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "创新能力不强", "option2": "科技发展水平总体不高", "option3": "科技对经济社会发展支撑能力不足", "option4": "科技对经济增长贡献率远低于发达国家水平", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "创新能力不强", "option": "A"}, {"content": "科技发展水平总体不高", "option": "B"}, {"content": "科技对经济社会发展支撑能力不足", "option": "C"}, {"content": "科技对经济增长贡献率远低于发达国家水平", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "95e08ceecab94cd390c731647541fca8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）明确规定公民有维护国家安全的法律义务。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C,D", "option1": "民法", "option2": "国家安全法", "option3": "国防法", "option4": "反间谍法", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "民法", "option": "A"}, {"content": "国家安全法", "option": "B"}, {"content": "国防法", "option": "C"}, {"content": "反间谍法", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9dc84a014f6d4485b3258f0925328972", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "改革开放以来，党高度重视精神文明建设，大力提高全体人民的（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B", "option1": "思想追求", "option2": "精神境界", "option3": "行为规范", "option4": "道德修养", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "思想追求", "option": "A"}, {"content": "精神境界", "option": "B"}, {"content": "行为规范", "option": "C"}, {"content": "道德修养", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9ee72d1492ff4f219fc0e3be194c41b7", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "改革创新精神体现为（）的思想观念。  ", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "突破陈规", "option2": "大胆探索", "option3": "敢于创造", "option4": "故步自封", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "突破陈规", "option": "A"}, {"content": "大胆探索", "option": "B"}, {"content": "敢于创造", "option": "C"}, {"content": "故步自封", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a3b2d1f137704d6b824e45d255012811", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "改革开放进程中涌现出来的一系列（）生动展示着当代中国的时代精神。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B", "option1": "时代楷模", "option2": "榜样群体", "option3": "娱乐明星", "option4": "电影演员", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "时代楷模", "option": "A"}, {"content": "榜样群体", "option": "B"}, {"content": "娱乐明星", "option": "C"}, {"content": "电影演员", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a7ed11093e0c4bde8e4a5b31b9ded4c4", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "民族精神和时代精神交融汇通，使得中国精神具有（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B", "option1": "民族性", "option2": "时代性", "option3": "国际性", "option4": "世界性", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "民族性", "option": "A"}, {"content": "时代性", "option": "B"}, {"content": "国际性", "option": "C"}, {"content": "世界性", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a93487bb9ef2402891ee53fdbbc13fe1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生要认清“藏独”“疆独”分裂主义的反动本质，（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "不受分裂分子挑拨", "option2": "不参与违法犯罪活动", "option3": "敢于同各种分裂活动斗争", "option4": "坚决捍卫民族团结", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "不受分裂分子挑拨", "option": "A"}, {"content": "不参与违法犯罪活动", "option": "B"}, {"content": "敢于同各种分裂活动斗争", "option": "C"}, {"content": "坚决捍卫民族团结", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a9bb7f153ca14f08b6ef2f91712b2386", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "促进民族团结，坚定（）思想观念。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "汉族离不开少数民族", "option2": "少数民族离不开汉族", "option3": "各少数民族之间也相互离不开", "option4": "民族沙文主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "汉族离不开少数民族", "option": "A"}, {"content": "少数民族离不开汉族", "option": "B"}, {"content": "各少数民族之间也相互离不开", "option": "C"}, {"content": "民族沙文主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a9fbcc5ca4764902a36421d4a4ee7df8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "正确认识中国特色和国际比较，坚定（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "道路自信", "option2": "理论自信", "option3": "制度自信", "option4": "文化自信", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "道路自信", "option": "A"}, {"content": "理论自信", "option": "B"}, {"content": "制度自信", "option": "C"}, {"content": "文化自信", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ab794436a1da45fd84af8617c7157c1f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "所谓“重评历史”是从根本上否定（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "马克思主义指导地位", "option2": "否定中国共产党领导", "option3": "中国走向社会主义的历史必然性", "option4": "人民群众的作用", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "马克思主义指导地位", "option": "A"}, {"content": "否定中国共产党领导", "option": "B"}, {"content": "中国走向社会主义的历史必然性", "option": "C"}, {"content": "人民群众的作用", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ad293a3f3ad34e70ad440a5386019478", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国的（）充分证明，中国共产党是中国特色社会主义事业的坚强领导核心。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B", "option1": "历史", "option2": "现实", "option3": "未来", "option4": "将来", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "历史", "option": "A"}, {"content": "现实", "option": "B"}, {"content": "未来", "option": "C"}, {"content": "将来", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "affb6d3a81ae4efcb22a0e5b04d89c56", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "经济全球化背景下，西方一些人企图推行本国的（），损害别国的主权和尊严。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B", "option1": "政治制度", "option2": "价值观念", "option3": "技术科技", "option4": "商业模式", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "政治制度", "option": "A"}, {"content": "价值观念", "option": "B"}, {"content": "技术科技", "option": "C"}, {"content": "商业模式", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b09a170745784809aeaea595198e60c4", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在大陆和台湾两岸关系上要坚持（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "一个中国原则", "option2": "九二共识", "option3": "和平统一", "option4": "一国两制", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "一个中国原则", "option": "A"}, {"content": "九二共识", "option": "B"}, {"content": "和平统一", "option": "C"}, {"content": "一国两制", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b1557d6a62f543619abc8949c2d21655", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生增强国家安全意识，要（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "确立总体国家安全观", "option2": "增强国防意识", "option3": "履行维护国家安全的义务", "option4": "对犯罪行为视而不见", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "确立总体国家安全观", "option": "A"}, {"content": "增强国防意识", "option": "B"}, {"content": "履行维护国家安全的义务", "option": "C"}, {"content": "对犯罪行为视而不见", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b35f2b41aad14014b0b894176a5063b0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "新时代弘扬爱国主义精神，必须把维护祖国统一和民族团结作为（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B", "option1": "着力点", "option2": "落脚点", "option3": "突破口", "option4": "试金石", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "着力点", "option": "A"}, {"content": "落脚点", "option": "B"}, {"content": "突破口", "option": "C"}, {"content": "试金石", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c294c87e83744c5fa1b3cde0eccafa9e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“台独”分裂行径不仅挑动两岸对抗紧张，而且还（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C,D", "option1": "伤害经济发展基础", "option2": "损害国家主权", "option3": "损害领土完整", "option4": "破坏台海和平稳定", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "伤害经济发展基础", "option": "A"}, {"content": "损害国家主权", "option": "B"}, {"content": "损害领土完整", "option": "C"}, {"content": "破坏台海和平稳定", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c4f83a1cee454dc4b806f2eb2a516593", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "促进大陆和台湾两岸关系发展取得更多积极成果，要坚持（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "增进互信", "option2": "良性互动", "option3": "务实进取", "option4": "求同存异", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "增进互信", "option": "A"}, {"content": "良性互动", "option": "B"}, {"content": "务实进取", "option": "C"}, {"content": "求同存异", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c6185dead5534c09be25a08ea5912e44", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中华民族利益高于各个民族（）的利益。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,D", "option1": "内部的", "option2": "局部的", "option3": "长远的", "option4": "暂时的", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "内部的", "option": "A"}, {"content": "局部的", "option": "B"}, {"content": "长远的", "option": "C"}, {"content": "暂时的", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c94da408391743fdbc6fb87e5e132750", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在漫长的历史发展过程中，中华民族形成了（）的光荣传统。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "追求进步", "option2": "维护民族尊严", "option3": "维护国家主权", "option4": "积累个人财富", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "追求进步", "option": "A"}, {"content": "维护民族尊严", "option": "B"}, {"content": "维护国家主权", "option": "C"}, {"content": "积累个人财富", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ce2aa00e2cf74c528f38584bc3aa4e4d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国精神是（）的统一。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B", "option1": "民族精神", "option2": "时代精神", "option3": "乡规民约", "option4": "行为规范", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "民族精神", "option": "A"}, {"content": "时代精神", "option": "B"}, {"content": "乡规民约", "option": "C"}, {"content": "行为规范", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d23656c0abe74fe9aefdd32257d06524", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "新时代爱国主义基本要求是坚持（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "爱国主义和社会主义相统一", "option2": "维护祖国统一和民族团结", "option3": "坚持立足民族又面向世界", "option4": "尊重和传承中华民族历史和文化", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "爱国主义和社会主义相统一", "option": "A"}, {"content": "维护祖国统一和民族团结", "option": "B"}, {"content": "坚持立足民族又面向世界", "option": "C"}, {"content": "尊重和传承中华民族历史和文化", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d2a6869c57114ee1aa754f6fb23db0f5", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱国主义是人们对自己家园以及民族和文化的（）的统一。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "归属感", "option2": "认同感", "option3": "尊严感", "option4": "荣誉感", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "归属感", "option": "A"}, {"content": "认同感", "option": "B"}, {"content": "尊严感", "option": "C"}, {"content": "荣誉感", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d93d4ce65ed0466db1b59568cd45c25a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "我国先民很早就提出了与创新创造有关的思想观念有（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B", "option1": "“苟日新，又日新，日日新”", "option2": "“穷则变，变则通，通则久”", "option3": "“路漫漫其修远”", "option4": "“振兴中华，从我做起”", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "“苟日新，又日新，日日新”", "option": "A"}, {"content": "“穷则变，变则通，通则久”", "option": "B"}, {"content": "“路漫漫其修远”", "option": "C"}, {"content": "“振兴中华，从我做起”", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e14a0c3c85a34be288928a53769dab58", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国古人在义利观上主张（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "见利思义", "option2": "以义制利", "option3": "先义后利", "option4": "先利后义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "见利思义", "option": "A"}, {"content": "以义制利", "option": "B"}, {"content": "先义后利", "option": "C"}, {"content": "先利后义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e14d2f9acc7d48f69961a08e27af2bd8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "对祖国悠久历史、深厚文化的（），是人们爱国主义情感培育和发展重要条件。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B", "option1": "理解", "option2": "接受", "option3": "改革", "option4": "创新", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "理解", "option": "A"}, {"content": "接受", "option": "B"}, {"content": "改革", "option": "C"}, {"content": "创新", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e1a37307ba0c4587ba09cdd2cf2e621c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国古圣先贤认为，人之所以异于禽兽，在于人有（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B", "option1": "道德", "option2": "精神追求", "option3": "知识", "option4": "理论", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "道德", "option": "A"}, {"content": "精神追求", "option": "B"}, {"content": "知识", "option": "C"}, {"content": "理论", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e31d9472b1924ad3bd8ad484faa0b4a4", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "某种意义上说，创新决定（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B", "option1": "世界政治经济力量对比的变化", "option2": "各国各民族前途命运", "option3": "人类实现共产主义", "option4": "构建人类命运共同体", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "世界政治经济力量对比的变化", "option": "A"}, {"content": "各国各民族前途命运", "option": "B"}, {"content": "人类实现共产主义", "option": "C"}, {"content": "构建人类命运共同体", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e724bd1ed5364a778424a8045983ca53", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "文化传统是培养（）的摇篮。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "民族精神", "option2": "民族心理", "option3": "民族个性", "option4": "民族制度", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "民族精神", "option": "A"}, {"content": "民族心理", "option": "B"}, {"content": "民族个性", "option": "C"}, {"content": "民族制度", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e8573ed92df8454aa45f575c433e3322", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "自觉维护全国各族人民大团结，不断增强对伟大祖国、（）的认同。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "中华民族", "option2": "中华文化", "option3": "中国共产党", "option4": "中国特色社会主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "中华民族", "option": "A"}, {"content": "中华文化", "option": "B"}, {"content": "中国共产党", "option": "C"}, {"content": "中国特色社会主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "eba45983b8f84f5b97a70e13fe85604a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "民族精神是一个民族在长期共同生活和社会实践中形成的，为本民族大多数成员认同的（）的总和。 ", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "价值取向", "option2": "思维方式", "option3": "道德规范", "option4": "精神气质", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "价值取向", "option": "A"}, {"content": "思维方式", "option": "B"}, {"content": "道德规范", "option": "C"}, {"content": "精神气质", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f091c200706c4a2ba215251dbb32a0e4", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国古人在理欲观上强调用（）对欲望进行引导和控制。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,C", "option1": "道德理性", "option2": "为民立命", "option3": "精神品格", "option4": "修身为本", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "道德理性", "option": "A"}, {"content": "为民立命", "option": "B"}, {"content": "精神品格", "option": "C"}, {"content": "修身为本", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f609ef479e474e72ba98951de18c0521", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "弘扬新时代爱国主义，必须团结全体社会主义劳动者、（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "致力于中华民族伟大复兴的爱国者", "option2": "社会主义事业的建设者", "option3": "拥护社会主义的爱国者", "option4": "拥护祖国统一的爱国者", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "致力于中华民族伟大复兴的爱国者", "option": "A"}, {"content": "社会主义事业的建设者", "option": "B"}, {"content": "拥护社会主义的爱国者", "option": "C"}, {"content": "拥护祖国统一的爱国者", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fe63682309cc489aa373ad04f5ba6e1a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "漫漫历史长河中，（）等思想观念逐渐积淀为中华民族最深沉的民族禀赋。 ", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "变通求新", "option2": "因革损益", "option3": "与时俱进", "option4": "与日偕新", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "变通求新", "option": "A"}, {"content": "因革损益", "option": "B"}, {"content": "与时俱进", "option": "C"}, {"content": "与日偕新", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fef26b6ba13f42bcb67ebad300a05c3a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "新时代弘扬面向世界的爱国主义精神，意味着我们要有更加宽广的（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C,D", "option1": "意识形态", "option2": "价值观念", "option3": "世界胸怀", "option4": "全球视野", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "意识形态", "option": "A"}, {"content": "价值观念", "option": "B"}, {"content": "世界胸怀", "option": "C"}, {"content": "全球视野", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "02f0aab65eee4cd88b6ac08d8f1d4e73", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "文化是培养___、民族个性、民族精神的摇篮，是民族凝聚力的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "民族心理", "option2": "重要基础", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "民族心理", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "重要基础", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "078957cf387642a1b6342597c24455f1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "对祖国___、深厚文化的理解和接受，是人们爱国主义情感培育和发展的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "悠久历史", "option2": "重要条件", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "悠久历史", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "重要条件", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "11a3abfe0f7c49a8a5b51f877e710820", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___是破除社会发展障碍、激发社会发展活力的引擎，___则是民族进步的灵魂、国家兴旺发达的动力。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "改革", "option2": "创新", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "改革", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "创新", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "17bced2f85474f3184b7199c0830cf56", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "我国___始终围绕着实现民族富强、___而发展，最终汇流于中国特色社会主义。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "爱国主义", "option2": "人民幸福", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "爱国主义", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "人民幸福", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1e4361e3b81946a5aa3f29d6fa78146b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___并___精神生活，是中国古代思想家们的主流观点。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "重视", "option2": "崇尚", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "重视", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "崇尚", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "204c7e016f254a5b8f04c28328a351ec", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___是调节个人与祖国之间关系的道德要求、政治原则和___，也是中华民族精神的核心。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "爱国主义", "option2": "法律规范", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "爱国主义", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "法律规范", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "20e70d848c734c2f8cd090a4cd3f184c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "以爱国主义为核心的___和以改革创新为核心的___，构成了中国精神的基本内容。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "民族精神", "option2": "时代精神", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "民族精神", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "时代精神", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2429aa2493bd49bdb7e193b329ccbcfe", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "当代大学生担当着___的时代使命，要努力做忠诚的___和走在时代前列的奋进者，用实际行动展现出中国精神的青春风采。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "民族复兴", "option2": "爱国者", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "民族复兴", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "爱国者", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "345f03ea377946beb6e6b617789b0081", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "每一个爱国者都会把“___”、“爱我家乡”、维护祖国领土的完整和统一，作为自己的___和义不容辞的责任。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "保我国土", "option2": "神圣使命", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "保我国土", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "神圣使命", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "403cd60a97284bbbbaa649d845da6511", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___的大好河山，不只是自然风光，还是主权、___、民族发展和进步的基本载体。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "祖国", "option2": "财富", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "祖国", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "财富", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "497e4811976b44dca44045352e2c3275", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在现阶段，爱国主义主要表现为献身于建设新时代中国特色社会主义伟大事业，献身于实现中华民族伟大复兴___的实践，献身于促进祖国___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "中国梦", "option2": "统一大业", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "中国梦", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "统一大业", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "52fb32086b02478ea42df1d428f7dc9d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生都要像爱护自己的眼睛一样维护___，像爱护自己的生命一样维护___，自觉做民族团结进步事业的建设者、维护者、促进者。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "民族团结", "option2": "社会稳定", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "民族团结", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "社会稳定", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "63b508ec4eda4c7bbdfbbf3f27e2113a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱国是每个人都应当自觉履行的___和义务，是对祖国的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "责任", "option2": "报答", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "责任", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "报答", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "66b4d3b213eb452d844bb7c47de7af7b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "习近平强调，民族复兴不仅表现为___，更要有___的振奋和彰显。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "经济腾飞", "option2": "中国精神", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "经济腾飞", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "中国精神", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "69714a54940c49099782200025f713c9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "文化是一个国家、一个民族的___。文化传统常常被称为国家和民族的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "灵魂", "option2": "胎记", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "灵魂", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "胎记", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6bca5daf43754113ba6638ddcaa7019c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱国主义是千百年来人们在社会实践中形成的对自己的___极其忠诚和___的深厚情感。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "祖国", "option2": "热爱", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "祖国", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "热爱", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6c276fcfabc14a44ac6be0f2a926afae", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在新的___下，弘扬爱国主义精神，必须把维护祖国统一和___作为重要着力点和落脚点。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "时代条件", "option2": "民族团结", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "时代条件", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "民族团结", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6e699abe8fbd4e7882a0d67d181b39f8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___认为，人之所以异于禽兽，在于人有道德，有___追求。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "古圣先贤", "option2": "精神", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "古圣先贤", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "精神", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "72d1f49d94ad4bb99a460d71b84bf983", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "一个有希望的民族不能没有___，一个有前途的国家不能没有___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "英雄", "option2": "先锋", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "英雄", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "先锋", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7c661dcb9cce45258d2b6fee6def2bd8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱国主义体现了人们对自己祖国的深厚感情，揭示了个人对祖国的___，是人们对自己家园以及民族和文化的归属感、___、尊严感与荣誉感的统一。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "依存关系", "option2": "认同感", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "依存关系", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "认同感", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "95cc523912fb4d62b70362d3e28a2008", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人民群众是___和社会进步的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "历史发展", "option2": "主体力量", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "历史发展", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "主体力量", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9b70cf7d12824db68b5122efa3e8aaf9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "时代精神反映社会进步的___，引领时代的___，是社会的主旋律和时代的最强音。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "发展方向", "option2": "进步潮流", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "发展方向", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "进步潮流", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a7af31b34c1d4174b9ef50f08d57f4a4", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在漫长的历史发展过程中，___形成了追求进步、维护民族尊严和___的光荣传统。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "中华民族", "option2": "国家主权", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "中华民族", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "国家主权", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b76993d4f7eb46f6a4f12dabdc3d1f6c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国精神作为___之魂，是实现中华民族___不可或缺的精神支撑和精神动力。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "兴国强国", "option2": "伟大复兴", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "兴国强国", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "伟大复兴", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b785d3edfe054ee6aed745b7a6b063db", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___既需要情感的基础，也需要理性的认识，更需要___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "爱国", "option2": "实际的行动", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "爱国", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "实际的行动", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bc7397fc2dad4801aed2520ed910802c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___是一个民族在长期共同生活和社会实践中形成的，为本民族大多数成员所认同的价值取向、思维方式、___、精神气质的总和。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "民族精神", "option2": "道德规范", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "民族精神", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "道德规范", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c2025e05bb7743618ad5e61fcc30e5f3", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱国主义是历史的、___，在不同的历史条件和___下所形成的爱国主义，总是具有不同的内涵和特点。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "具体的", "option2": "文化背景", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "具体的", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "文化背景", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d5083bc38f87401bbc5363e84e650856", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___问题事关国家安危和___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "国家安全", "option2": "民族存亡", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "国家安全", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "民族存亡", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ea9de6bcb0254361b30ba383b6e9030b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___始终是把中华民族坚强团结在一起的精神纽带，___始终是鞭策我们在改革开放中与时俱进的精神力量。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "爱国主义", "option2": "改革创新", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "爱国主义", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "改革创新", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fba44543c1ab4d9281dbe4eab04a7ca0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "体现___原则的“九二共识”明确界定了两岸关系的___，是确保两岸关系和平发展的关键。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "一个中国", "option2": "根本性质", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "一个中国", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "根本性质", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0271b252633f4ed9b944ec25dcb7f574", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中华民族崇尚精神的优秀传统，还表现在对理想人格的推崇。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "02bbc8e43aff4ee2a5f98508289185a1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国古圣先贤认为，人之所以异于禽兽，在于人有道德，有精神追求。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0627f3392dfb44fcb0126975df040b05", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "创新是民族进步的灵魂、破除社会发展障碍的动力。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "07ac3ba9984746aeab54771ee7e0a96e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱国需要理性认识，更需要实际行动。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0b9bc50655484b26953a4b500714d310", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "民族精神和时代精神紧密关联，都是一个民族赖以生存和发展的精神支柱。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0c9b654e79684c2f850d2c3647ce6d72", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中华民族崇尚精神的优秀传统，首先表现在对物质生活与精神生活相互关系的独到理解上。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1406e57f800c41a7a9835f42b7a336d8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "伟大的时代精神是以改革创新为核心的。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "15a1017cb6ab467aa0a24572460f2120", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "每一次科技和产业革命都深刻改变了世界发展面貌和力量格局。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1bec0e89acc14e6cba83e3b39689e1d2", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "改革创新精神也表现为不甘落后、奋勇争先、追求进步的责任感和使命感。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "20ad5838fc5b45f0befc69748339223b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "民族精神赋予中国精神以民族特征；时代精神赋予中国精神以时代特征。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2423ec61bb4a486c8ebff408fa94fea8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱国主义是调节个人与祖国之间关系的道德要求、政治原则和法律规范。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "274b86a51a41489f90d7f30352e4d42c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "一切民族精神都曾经是一定历史阶段中带动潮流、引领风尚，推动社会发展的时代精神。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "27efc9a2851a402682e883cc01bb5856", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱国主义和社会主义相统一是中国历史发展的必然结果。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2d8a6e891d9c434e85fe28dafcb386c0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "祖国的大好河山是主权、财富、民族发展和进步的基本载体。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2df54e7a11694b2cb4c21645c97c60c6", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "儒家把“兼相爱，交相利”作为理想。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2f27b062bb47475abcc1d7327b4ed36d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国古人认为“自天子以至于庶人，壹是皆以修身为本”。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3341eb71ba80495ba9ecf8e61328fb8f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱国不是简单的情感表达，而是理性的行为。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "379877dc0d7049efb51e2a219d5a9ea1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在校大学生要做忠诚的爱国者，只要学好专业知识，不需要国家安全意识。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "381894d9d22943fe8715ff09213bbda8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "对人民群众感情的深浅程度是检验一个人对祖国忠诚程度的试金石。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3a510ce2ce9948449b96b178d3dbc342", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "崇尚物质的优秀传统是中华民族重要的精神标识。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3baf6eaca41546f9ba7170d0b3bc527b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "时代精神是一个国家和民族在新的历史条件下形成和发展的。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3c4be6585ec44d279e579833261b8a31", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中华民族的利益是我国各族人民的共同利益、长远利益和最高利益。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3e2a992fe2f0435db9d2d42fbdc21b98", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国共产党强调要处理好物质与精神的关系，重视发挥人的精神的能动作用。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4648d24958594f2a9959a03060f5195c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱国主义是一个民族千百年来人们在社会实践中形成的对自己祖国及其忠诚和热爱的深厚情感。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "46711eb7e63b4d9cae375c723f97f73e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "近代启蒙思想家康有为呼吁“新民”的理想人格。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "48d9c735fb9e48ba88b389f2910ea573", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "做改革创新生力军，要树立改革创新的自觉意识。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4b969eafcd8a4c7abad520c8b214a538", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "如果把改革比作我国发展的新引擎，那么科技创新就是点燃这个新引擎必不可少的点火系。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4f95431b5f9f44c4bb503222b6902b2b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "改革创新是时代精神的核心。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "52aee9edc8ad4a6fb5b04b406eb4d857", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“落后就会挨打”的危机感和忧患意识自我警醒也是改革创新精神的一种表现。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "562453ce81e74620a2512926deb8531a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "我国宪法明确规定，保卫祖国、抵抗侵略是每一个公民的神圣职责。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "573b8ec20a584caca9c33020256dd760", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "墨家把仁爱和谐视为最高的道德理想。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "58cd47805bee4467b52219cf517e27c0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "构建人类命运共同体的理念，源于中国，属于中国。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5df7eb0d955f493b9561d518f4f111a3", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "真正的爱国者把国家安全、荣誉和利益放在高于一切的地位。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "638893093db04c25913a2c4d4761b535", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中华民族崇尚精神的优秀传统，也表现在道德修养和道德教化的重视上。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "640e9c682f594083bed91ba249baf26a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "儒家把“君子”、“圣人”作为理想人格。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6481833d66864740945a2c7c62ec8adc", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱国主义是抽象的、一成不变的。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "67b7a95f0c96429f9d0ab776f2d4af82", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "社会主义在中国是一句空洞的口号。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6915a86bdf824c7c8a80f3e21997f61e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "民族精神是中华民族精神独立性得以保持的重要保证。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "69ab31290a7c4f9e8a1ea55e80238638", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "家箴家训、乡规民约是古代思想家提出的道德教化方式。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6a0f042b50e349e9b49775892d834c6e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“公而忘私、国而忘家”报国为民风范是爱国主义的一种表现。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6b2e6a8456ca47578a7fc6ca928f5826", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“和平统一，一国两制”界定了大陆和台湾关系的根本性质。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6dde3ddecfef43fcb35f5de1270a6e5f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "竞争能力是当今国际竞争新优势的集中体现。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "717d3f0c27504dc3ad86e018668a10b7", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "创新创造是中华民族最深沉的民族禀赋。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "71dcd685646f4ed781a9e48b5c6e6be0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱国主义是文化虚无主义。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7635081642664f138f3aa9900b95a00a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "参与经济全球化过程中，更需要爱国主义的支撑。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7cd6e6c5602e4729a4e1ad8477b11d61", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "时代精神是中国精神引领时代前行、拥有时代性和强大生命力的重要根源。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "83c3a1394da4468db7106cf02d0e4723", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱国是简单的情感表达。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8564422556984c27bf43c80a74ad93d1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱国主义是一种情感，不是理性认识，更不需要实际行动。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8797ac4e34224788a8304085e7734b16", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "民族精神是一个民族赖以生存和发展的精神支柱。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "88793a4f355444c4b814969487e401cf", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "时代精神是社会的主旋律和时代的最强音。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8b3becb06d9343d19db3903e0078f126", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "重精神是中华民族的时代特征。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "91a3793065614bbab99cf421783a621a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“知之者不如好之者，好之者不如乐之者”反映孔子对人生的看法。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "93b2fd9b29e446a68d887f3b86282bbd", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国精神的基本内容是物质文明和精神文明。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "97824e6a18264b41998cd923de10c7d6", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "树立改革创新的自觉意识，要增强改革创新的责任感，树立敢于突破陈规的意识。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "997f88397a754228921a27773cccb547", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "改革是民族进步的灵魂、激发社会发展活力的引擎。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9b1973ab9a7b40539a522de29c20431c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "勇于打破与社会和历史发展规律不相吻合的思维方式、行为规范的束缚是改革创新精神的一种表现。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9bb2929a42a344ee84d645caf7bb431f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "实施创新驱动发展战略，最根本的是要增强自主创新能力。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9c1d003f73e746069d46282677538fb9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“和平统一，一国两制”是解决台湾问题的基本方针。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9d549bc407e447eebb907351684c6221", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国传统文化将“立德”置于“三不朽”之首。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a639be2303d2400d9f93613728a80b49", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "竞争始终是推动人类社会发展的第一生产力。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a6a85c55f34641619364cb42e75fd79c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国古人在理欲观上主张见利思义、以义制利。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a865a8655a954a3e9bfe2c5db3cfed49", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道家推崇逍遥于天地之间的“真人”、“至人”。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b632a7d80e994d868f43032e4b93e1ca", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱国主义为核心的民族精神是坚定中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信、文化自信的底气。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ba92fbd72b1e4d98bb6966a61f5e95ab", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "只有全面深化改革，才能加快转变政治发展方式。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bd8aef898eca413f8faf70b511eb8bc0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱国是感性的行为。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c2a5fc4fe73b4a5e8fc42a4ace9c900c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“重评历史”是认识中国近现代革命历史的正确态度。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c4db354b60824556a597e34599ec1be0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "要尊重兄弟民族的传统文化、风俗习惯和宗教信仰。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c58908d5c9f64214aa52261de79afa3c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱国是每个人都应该自觉履行的责任和义务。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c8b26a48e63043f79f9697f0702846b8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国古人在义利观上主张导欲、节欲，用道德理性对欲望进行引导和控制。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ca92c7510a7b40a89202d9b9b03689f9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人民群众是历史发展和社会进步的领导力量。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cbd47b8fa5ac4fbeb093294fa6952913", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中华民族崇尚精神的优秀传统，亦表现在中国古人对理想的不懈追求上。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d0642b62e1414ff2b780f2cedc952b35", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "拥护共产党的领导也是新时代爱国主义的必然要求。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d22baae6c9f24499b2aab6af918dac80", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "我国能否在未来发展中后来居上、弯道超车，必须把创新作为引领发展的第一动力。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d2e237683d3a4edcbba0d0a3733dc8d7", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国精神是实现中华民族伟大复兴不可或缺的精神支撑和精神动力。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d821a70b3d6e4e3f9d8fc308e26dc71b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国精神是兴国强国之魂。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d85c6c95a80f4b81970b9b2473fc032f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“苟利社稷，死生以之”的民族英雄是爱国主义的一种表现。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "da6238e0077946cd8279caad205fd7c6", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "伟大的民族精神是以爱国主义为核心的。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "dd9c3dd91cb84e2d9c99f0233a4e1069", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "时代精神是一种对社会发展具有积极影响和推动作用的集体意识。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e43b351a5bb54d62b0f93325fc9337fa", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "保卫祖国、抵抗侵略仅仅是中国军人的职责。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e6c30c5d58814c5aa3f4223fa383ada9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "一切时代精神都将随着历史的变迁逐步融入民族精神的长河之中。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ece159c148f2491dbc9ed3035f66d41e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生要做忠诚的爱国者，与“台独”、“疆独”、“藏独”等破坏民族团结的行为作坚决的斗争。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ef2011616ba9419587c688cdbb0245ef", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "经济全球化过程中，爱国主义也会慢慢过时。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ef5f016b66a949ccb5206013962a1e7e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "创新决定世界政治经济力量对比的变化，决定各国各民族的前途命运。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f34634c8efbd4ab5ae835bd483ba90b8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国制度是民族精神和时代精神的统一。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f5444735f5c3453c89b5c22da739bfe8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "一种国家制度是确保大陆和台湾两岸关系和平发展的关键。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f7b1a9ab771445a5992db3d677ed8521", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "古代思想家不仅对道德修养和道德教化理论进行了系统论述，而且提出修身养性的具体方法。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fdf2d0652cc047ba94984020450fcf18", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神构成中国精神的基本内容。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fedc2d0177504bbf9920492e969f6e14", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "解决台湾问题的基本方针是“九二共识”。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "94fd8b6de4524799a1b173bfbed71d10", "courseLineNumber": "第三章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}]}}